法唔法國政府對所謂「勇武」束手無策，開始發脾四屌尻五百萬「民意大多數」？

指香港「黑色恐怖」肆虐 陳茂波：默許放任暴力 是毁掉香港真正元凶

財政司長陳茂波今日在網誌撰文指出，過去半年的動盪，嚴重打擊正在放緩的香港經濟，但更大的衝擊是人心，暴徒以「逆我者亡」的原始暴力方式，恐嚇小市民的人身安全及言論自由，造成「黑色恐怖」，亦損害法治，強調不論甚麼動機，訴諸暴力就是違法，也損害了法治。他又認為，默許放任暴力，是毁掉香港真正元凶。

陳茂波又指出，法律作為解決爭端的社會契約，其核心精神就是禁止恃強凌弱、以眾欺寡的那套「叢林法則」，讓社會走向文明理性，不管宣稱有什麼動機，訴諸暴力就是不應該，就是違法，這是最基本點。

他指，2019年幾代香港人經歷前所未有的嚴峻考驗，過去近200天，這個地方忽然變得「陌生、駭人」，暴徒「私了」阻礙他們犯法或持不同意見的市民、惡意破壞私有財產和公物，「天的香港，已承受不起更多的暴力與仇恨。如果因為不滿、不快，而對暴徒的橫行、跋扈、甚至凶殘行徑視而不見，這種默許和放任才是真正毁掉香港的元凶。」

他指出，香港目前面對幾個迫切的問題，包括暴力脅迫，傷人、破壞、惡意滋擾及起底等、社會爭議及經濟衰退。三者有著互為影響的關係，但必須分開處理，對於暴力脅迫和破壞等的行為，必須全力阻止，「試問如果破壞能達到目的，還有誰願意建設？或許有些人希望社會要夠亂，才能累積推動社會運動的籌碼。但對小市民而言，只有社會安定，才能覓得生活和發展的空間。」

陳茂波指，社會必須全力阻止暴力脅迫和破壞等行為，社會爭議須透過對話、理解，共謀出路。他指，按近月的情況，第四季經濟繼續呈現負增長已無可避免，為紓緩經濟下行對中小企和市民造成的「痛感」，2月份發表的財政預算案會以「撐企業、保就業、振經濟、紓民困」為主調，相信只要積極面對、齊心努力，一定可以跨過當前的困難。

不割

暴徒「逆我者亡」
但係大多數冇亡到
= 大多數順暴徒意

即係民意唔係喺你嗰邊囉

仲有不斷叫和你非同勇武割蓆
今日大公頭版恐嚇和你非出年樓價跌兩成
都係想你哋割蓆

結論就係，你地唔割，佢冇計

自認少數派

「強調不論甚麼動機，訴諸暴力就是違法，也損害了法治。他又認為，默許放任暴力，是毁掉香港真正元凶。」

回力鏢？講警暴？

都係嗰樣，千方百計想和勇割

不如佢叫鄧小強管掂啲曱甴先再講

根本依家重點打緊和理非
同埋挑起班藍屍情緒黎反cup我地
班狗同政府最近狂做文宣落廣告
新聞大page,fb,ig什至twitter海量五毛出動
仲有重點打擊連儂牆(一有人補半個鐘內有狗到)
佢地覺得令和理非聲音減少勇武就勢孤力弱

唔好以為鄧曱甴淨係放住班癲狗
呢條友識玩冷處理同靜靜雞搶輿論

依家最新風向係叫人同和理非割

束手無策?

呢半年拉左好多真勇武喇

11月玩到咁都唔割佢地應該好絕望

勇武係一種精神

說明政府只識體制內欺善

有樓又出左黎果D睬政府有味
有樓又無出黎果D，既然唔會為反政府上街，又點會為撐政府上街呢

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

佢咪打曬你地
但我地唔驚，鬥長命，個個月同佢玩